7號公司仲未出糧，報勞工署有冇用?

今次係第一次7號都未出，之前拖吓都唔會過7號

公司出支票，成日6 7號出票日期都寫上個月尾究竟勞工署會唔會理呢啲細case

報左先 唔洗諗咁多

聽日番公司send

追左公司先 如果佢叫你等一兩日就睇下咩料
如果唔出就直接報勞記 咁樣又唔會無左份工 又可以睇清楚公司想走數定真係唔記得出

支付工資
工資在工資期最後一天完結時即到期支付，僱主必須盡快支付所有工資給僱員，在任何情況下不得遲於工資期屆滿後 7 天。僱主如果未能依時支付工資，須就欠薪支付利息給僱員

source:

支票寫幾時無關係
總之你張支票 可以工資期屆滿後7天內兌現 就符合要求

其實好多公司 尤其是現金流量比較緊張既
都好鍾意利用時間差去合法拖糧

例如
法例deadline係星期五 有D公司就會星期五下畫先叫你上去攞票
合法拖你兩日糧

但係點證明到佢係例如8號出而唔係7號出

有乜話證唔證明
總之你收到票果一下 張票可以合法地兌現
公司既責任就完成
至於條數你係咪可以當日入到你戶口
呢個唔係公司既問題 而係銀行既問題
除非係張票過唔到數就另計

如果你deadline之後先收到票
理論上你係可以上勞工處告鳩間公司
但係一般情況唔嚴重例如只係遲1-2日
勞工處最多都係勸喻 頂多要求計埋拖欠利息
究竟值唔值得為左遲1-2日出糧而搞咁大壇野
你自己諗

BTW公司出票 厱數係寫返找邊個月數個日期 唔係故意做假

冇得匿名舉報?

放心 一定無
或者咁講 間公司去到最後知係你篤佢出黎 唔難

到最後先知又冇咩所謂，都係hea工垃圾公司大家hea

個人黎講
拖得耐 唔諗住繼續做 就告鳩佢老尾啦

如果唔係耐 仲諗住做
最多咪嘈幾句 然後第二朝咪準時返工

自己唔係正義撚
覺得唔值得

撈偏先7號出糧

以前係月尾出，業績一年差過一年先開始月頭出